發展粉嶺高球場爭議 行會今拍板

發展粉嶺高球場爭議 行會今拍板

土供組主席黃遠輝期望政府能趕及在小組於本月28日卸前，就小組建議作回應。資料圖片

【本報訊】土地供應專責小組去年12月31日向政府提供公眾諮詢報告，建議政府優先處理八個土地供應選項，包括局部發展粉嶺高球場等，但政府及發展局至今仍未正面回應。消息透露，政府及發展局預料最快今日就報告的回應遞交行政會議討論；至於小組建議的八個選項是否「照單全收」，消息透露，政府對發展粉嶺高球場以外的七個選項均沒太大意見，但高球場選項因爭議較大，將交由行會討論才有最終決定。

土供組成員憂遇阻力

消息稱，政府在遞交報告與行會討論後，會召開記者會向公眾交代有關回應，但記者會於今日或稍後舉行尚待確定。小組主席黃遠輝早前指，期望政府能趕及在小組於本月28日卸任前，就小組建議作回應；有小組成員擔憂，不少行會成員均支持保留高球場，擔心對局部發展高球場的選項構成阻力，「會唔會聽日傾唔完，拖到下星期個會（下周二政會），再過一日就係財政預算案，即使政府公佈唔收番高球場，反對聲音都會被蓋過。」

另外，民政事務局的私人遊樂場地契約諮詢結果原定上月底公佈，但至今遲遲未出爐。《星島日報》及NOW新聞台昨分別引述消息指，諮詢結果短期內交行會討論，最終報告未有收回高球場選項，而是按去年公佈諮詢時建議，要求香港哥爾夫球會明年續約時需繳交巿值的三分之一租金及承諾增加開放時段。有土供組成員擔心政府會借此諮詢結果為藉口，不發展高球場。

■記者鍾雅宜

上一則
上一則
循道衛理高層涉性騷擾遭停職

下一則
下一則
車鏟行人路輾斷少婦腿經紀稱發雞盲 官：小朋友打機都識轉彎

高爾夫球係香港普遍係咩人玩唔駛講啦, 成日話有咩國際賽事同搞班教小朋友, 佔個比例又唔係多

而家咁撚鐘意講大灣區, 叫人上大灣區打十八個窿好過啦